---
aid: 9025
zid: 761553
title: "除了要打倒死硬缙绅，还要树立转型典型啊。"
author: wwz45
date: 2018-07-07 19:13:32+07:00
lastmod: 2018-07-18 20:15:00+07:00
---

wwz45 于 2018-7-7 19:13:32 发表了：

地主手里有土地，财产，人口，元老院用技术和资金参股帮助投靠的某地主转型成为资本家。然后地主们一看，卧槽，资本家这小日子过得比收租子好多了。元老院真好啊。分化瓦解。既然元老院不是 TG，也是新时空的大吸血虫。那何必一脸要把全世界地主带着那帮子酸儒一起都晒成肉干的面相呢。高举毕竟还是个商人，做典型的说服力度不够啊。让大家知道只要投靠元老院就能给你一条更好的出路，那改造社会的难度也就降低了。

---

奇怪的抓手 于 2018-7-7 19:17:40 发表了：

以元老院政策，确实需要一个比较有名声的地主转型典型

---

duyiqun0203 于 2018-7-7 19:21:46 发表了：

海述组

---

wwz45 于 2018-7-7 19:22:17 发表了：

> 奇怪的抓手 发表于 2018-7-7 19:17
>
> 以元老院政策，确实需要一个比较有名声的地主转型典型

大佬写个同人呗。

---

逃亡的北海子 于 2018-7-7 19:22:19 发表了：

前两天更新里面有了，三亚那边，免税一年，半税三年的好条件帮典型转型。

我比较看好高举啊

---

wwz45 于 2018-7-7 19:23:33 发表了：

> duyiqun0203 发表于 2018-7-7 19:21
>
> 海述组

我记得海树祖也算是个商人吧。他影响力还不如高举吧。

---

wwz45 于 2018-7-7 19:25:14 发表了：

> 逃亡的北海子 发表于 2018-7-7 19:22
>
> 前两天更新里面有了，三亚那边，免税一年，半税三年的好条件帮典型转型。
>
> 我比较看好高举啊
>
> ...

高举在旧社会属于商人，本来在土著眼里就是元老院拉拢的对象。跟那种地主阶级，世家大户还不一样。

---

逃亡的北海子 于 2018-7-7 19:34:22 发表了：

> wwz45 发表于 2018-7-7 19:25
>
> 高举在旧社会属于商人，本来在土著眼里就是元老院拉拢的对象。跟那种地主阶级，世家大户还不一样。
>
> ...

海家算文人的

---

duyiqun0203 于 2018-7-7 19:35:26 发表了：

_本帖最后由 duyiqun0203 于 2018-7-7 19:36 编辑_

> wwz45 发表于 2018-7-7 19:23
>
> 我记得海树祖也算是个商人吧。他影响力还不如高举吧。

他可是海瑞之后，家风很好，第二次反围剿都知道他通髨贼，但广州那边没人敢把他怎么样，只是敲了点钱罢了

---

wwz45 于 2018-7-7 19:44:21 发表了：

> duyiqun0203 发表于 2018-7-7 19:35
>
> 他可是海瑞之后，家风很好，第二次反围剿都知道他通髨贼，但广州那边没人敢把他怎么样，只是敲了点钱罢了
>
> ...

可以好好宣传一番。

---

duyiqun0203 于 2018-7-7 19:50:39 发表了：

> wwz45 发表于 2018-7-7 19:44
>
> 可以好好宣传一番。

本来梁公子可以好好宣传的，可惜他自己作死，看看别的士绅怎么样了，不过黄汉民的同人有个姓崔的可以当典型

---

周围 于 2018-7-7 19:52:42 发表了：

陈子壮弟弟陈子升，他家可以玩个决裂

---

章打结 于 2018-7-7 19:56:45 发表了：

不是有岭南三忠么，我记得有人写过这同人。陈子壮他们家也算是大家族吧。

---

ぱるる大好き！ 于 2018-7-7 20:02:33 发表了：

_本帖最后由 ぱるる大好き！ 于 2018-7-7 20:09 编辑_

坚决反对地主转型，就是要了想方设法让他们破产，如果敢乱动那更好，正好全家拉去挖煤去，煤矿不怕人多。再说工业化初期就是个观念转化的问题，只要想明白了资本积累的很快，这么好的机会元老院自己抓住得了凭什么要分给那群地主劣绅？？？元老院这么贱么？这么干图个啥啊，都穿越了几年了难道现在还缺原始资本么？就算真缺原始资本不会去抢么？养了那么多伏波军干啥吃的？？

---

华夏贵胄王保保 于 2018-7-7 20:06:44 发表了：

岭南三忠里张家玉可能会直接投髡，成为又红又专的元老院战士

---

kid1417 于 2018-7-7 20:07:10 发表了：

高家是商人，没地吧，正文好像没说过。忽悠地主开工厂，有个符不二开砖厂的同人不错。增加了工业品的产量，有利于工业化发展，核心技术在元老院手里，不怕他们不听话，类似天地会。地主们一看工厂赚钱，自动就转型了。

---

ぱるる大好き！ 于 2018-7-7 20:15:29 发表了：

> kid1417 发表于 2018-7-7 20:07
>
> 高家是商人，没地吧，正文好像没说过。忽悠地主开工厂，有个符不二开砖厂的同人不错。增加了工业品的产量， ...

你这是右倾投降主义

---

liutom2 于 2018-7-7 20:43:54 发表了：

狒狒们早就盯上了全国的土地，不控制全国的土地，狒狒们的统治会有很大的困难。

---

黄汉民 于 2018-7-7 21:08:24 发表了：

> 华夏贵胄王保保 发表于 2018-7-7 20:06
>
> 岭南三忠里张家玉可能会直接投髡，成为又红又专的元老院战士

张家玉 1635 年中秀才

短毛上岸太早了，张家玉这回连秀才都没得考，到现在都还只是个童生

与历史上的张家玉相比，书里的张家玉这下彻底没名气了

---

黄汉民 于 2018-7-7 21:10:59 发表了：

> duyiqun0203 发表于 2018-7-7 19:50
>
> 本来梁公子可以好好宣传的，可惜他自己作死，看看别的士绅怎么样了，不过黄汉民的同人有个姓崔的可以当典 ...

你有没有明末广州士绅的名单

---

真红骑士 于 2018-7-7 21:48:18 发表了：

高举，海续组

---

真红骑士 于 2018-7-7 21:49:32 发表了：

> ぱるる大好き！ 发表于 2018-7-7 20:15
>
> 你这是右倾投降主义

这已经是定策了

---

duyiqun0203 于 2018-7-7 21:51:00 发表了：

> 黄汉民 发表于 2018-7-7 21:10
>
> 你有没有明末广州士绅的名单

黎遂球&nbsp;&nbsp;你的那位崔的&nbsp;&nbsp;陈子壮，就知道这些，你可以问问肥仔曙，你先把你那个新旧文人的更完。

---

xuelindiao 于 2018-7-7 23:04:55 发表了：

> kid1417 发表于 2018-7-7 20:07
>
> 高家是商人，没地吧，正文好像没说过。忽悠地主开工厂，有个符不二开砖厂的同人不错。增加了工业品的产量， ...

**
符不二——土著同人
**

---

黄汉民 于 2018-7-8 00:25:20 发表了：

> duyiqun0203 发表于 2018-7-7 21:51
>
> 黎遂球&nbsp;&nbsp;你的那位崔的&nbsp;&nbsp;陈子壮，就知道这些，你可以问问肥仔曙，你先把你那个新旧文人的更完。
>
> ...

没名单更不了了

---

圣天使高达 于 2018-7-8 08:22:37 发表了：

> 黄汉民 发表于 2018-7-8 00:25
>
> 没名单更不了了

上广州地情网，广州的志书资料都在该网站

---

azcat 于 2018-7-8 09:22:11 发表了：

吴芝香，早就想在广东开缫丝厂了，明末的继昌隆。

---

duyiqun0203 于 2018-7-8 09:48:28 发表了：

> 黄汉民 发表于 2018-7-8 00:25
>
> 没名单更不了了

等你先吧跟那个崔的谈话写完再更

---

ydw0514 于 2018-7-17 17:56:43 发表了：

那个给紫明楼报信的，他家是军官，肯定有大量的土地，他还喜欢丝质厂，他是最好的桑基鱼塘的开发对象。

---

真红骑士 于 2018-7-17 18:27:25 发表了：

> ydw0514 发表于 2018-7-17 17:56
>
> 那个给紫明楼报信的，他家是军官，肯定有大量的土地，他还喜欢丝质厂，他是最好的桑基鱼塘的开发对象。 ...

吴芝香吧

---

liutom2 于 2018-7-17 18:41:11 发表了：

> duyiqun0203 发表于 2018-7-7 19:50
>
> 本来梁公子可以好好宣传的，可惜他自己作死，看看别的士绅怎么样了，不过黄汉民的同人有个姓崔的可以当典 ...

书里梁公子投降了

---

ydw0514 于 2018-7-17 18:52:19 发表了：

> 真红骑士 发表于 2018-7-17 18:27
>
> 吴芝香吧

ye!!!!!

---

Scat 于 2018-7-17 18:52:56 发表了：

在新占领地区士绅持有武装都是可以的，只要不是跳出来捣乱。

当初常公在呆湾搞土改就是用一部分公共事业股份置换，另一边严格执行减租。髡贼处理士绅的办法大概也差不多。

---

wwz45 于 2018-7-17 19:00:32 发表了：

> Scat 发表于 2018-7-17 18:52
>
> 在新占领地区士绅持有武装都是可以的，只要不是跳出来捣乱。
>
> 当初常公在呆湾搞土改就是用一部分公共事业股 ...

髡贼最终不可能允许士绅保留武装。保留只是暂时没有能力消灭。

---

李子木 于 2018-7-17 20:09:39 发表了：

这个设定值得考虑啊

---

Scat 于 2018-7-17 20:35:24 发表了：

> wwz45 发表于 2018-7-17 19:00
>
> 髡贼最终不可能允许士绅保留武装。保留只是暂时没有能力消灭。

西江一线目前就是靠乡团抵抗土匪和乱兵，乡团自然是士绅的

---

wwz45 于 2018-7-17 20:51:14 发表了：

> Scat 发表于 2018-7-17 20:35
>
> 西江一线目前就是靠乡团抵抗土匪和乱兵，乡团自然是士绅的

局势稳定下来，等到有实力政权下乡的时候这些乡团是要当土匪清剿的。现在是权宜之计。

---

duyiqun0203 于 2018-7-18 15:18:38 发表了：

> liutom2 发表于 2018-7-17 18:41
>
> 书里梁公子投降了

暗地里还不是在做什么不好的事情

---

liutom2 于 2018-7-18 19:34:24 发表了：

> duyiqun0203 发表于 2018-7-18 15:18
>
> 暗地里还不是在做什么不好的事情

不会的，梁公子是被他老爹以全族性命做砝码让他投靠髨贼的，这种家族都是狡猾透顶的，一看形势不对立马就改换门庭了。

---

wwz45 于 2018-7-18 19:49:38 发表了：

> liutom2 发表于 2018-7-17 18:41
>
> 书里梁公子投降了

啥？

---

liutom2 于 2018-7-18 20:15:31 发表了：

> wwz45 发表于 2018-7-18 19:49
>
> 啥？

从描述上看，梁公子明显让他爹给说服了，也就是说梁公子以后是澳宋的顺民，不再搞反髡运动了。

起码现在梁公子抹不开面子出卖原来那些人，但过上段时间，形势更明朗了，梁公子会毫不犹豫的出卖原来那些同道的。

---
